---
title: "tl;dr"
description: "tl;dr es una abreviatura de too long; didn't read. Se utiliza comúnmente para resumir artículos extensos, publicaciones o discusiones. En nuestra wiki, etiquetamos el primer párrafo de cada artículo como tl;dr para indicar que sirve como un resumen conciso del contenido que sigue. La sección tl;dr tiene un ligero estilo con su propia fuente serif, lo que la hace fácilmente distinguible del resto del artículo. Al incluir una sección tl;dr, proporcionamos a nuestros lectores una descripción general rápida de los puntos principales, permitiéndoles comprender la información clave sin adentrarse en el artículo completo."
lead: "tl;dr es una abreviatura de too long; didn't read. Se utiliza comúnmente para resumir artículos extensos, publicaciones o discusiones. En nuestra wiki, etiquetamos el primer párrafo de cada artículo como tl;dr para indicar que sirve como un resumen conciso del contenido que sigue. La sección tl;dr tiene un ligero estilo con su propia fuente serif, lo que la hace fácilmente distinguible del resto del artículo. Al incluir una sección tl;dr, proporcionamos a nuestros lectores una descripción general rápida de los puntos principales, permitiéndoles comprender la información clave sin adentrarse en el artículo completo."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

El término "tl;dr" se originó en la cultura de internet y ganó popularidad en comunidades en línea, especialmente en foros, redes sociales y tablones de discusión. Surgió como respuesta a publicaciones o artículos largos que algunos usuarios encontraban tediosos o que requerían mucho tiempo para leer.

La abreviatura "tl;dr" significa "too long; didn't read" (demasiado largo; no lo leí). Sirve como una forma concisa de expresar desinterés en un contenido extenso o como una solicitud de un resumen condensado. Cuando alguien incluye "tl;dr" en un mensaje, está diciendo básicamente: "Este texto es demasiado largo para que lo lea, así que por favor proporciona una versión más corta".

Si bien no se conocen con certeza los orígenes exactos de "tl;dr", se cree que surgió a principios de los años 2000 en comunidades en línea. Su uso se ha vuelto amplio, evolucionando más allá de su propósito inicial para incluir connotaciones humorísticas o sarcásticas. Se ha convertido en una abreviatura comúnmente utilizada para resumir de manera concisa o descartar información extensa.

## Enlaces externos

- [TL;DR | Wikipedia](https://es.wikipedia.org/wiki/TL;DR)
